\documentclass{article}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[unicode]{hyperref}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\graphicspath{{images}}

\begin{document}

    \tableofcontents

    \newpage

    \lstdefinelanguage[RISC-V]{Assembler}
{
 alsoletter={.}, % allow dots in keywords
 alsodigit={0x}, % hex numbers are numbers too!
 morekeywords=[1]{ % instructions
 lb, lh, lw, lbu, lhu,
 sb, sh, sw,
 sll, slli, srl, srli, sra, srai,
 add, addi, sub, lui, auipc,
 xor, xori, or, ori, and, andi,
 slt, slti, sltu, sltiu,
 beq, bne, blt, bge, bltu, bgeu,
 j, jr, jal, jalr, ret,
 scall, break, nop
  },
 morekeywords=[2]{ % sections of our code and other directives
 .align, .ascii, .asciiz, .byte, .data, .double, .extern,
 .float, .globl, .half, .kdata, .ktext, .set, .space, .text, .word
  },
 morekeywords=[3]{ % registers
 zero, ra, sp, gp, tp, s0, fp,
 t0, t1, t2, t3, t4, t5, t6,
 s1, s2, s3, s4, s5, s6, s7, s8, s9, s10, s11,
 a0, a1, a2, a3, a4, a5, a6, a7,
 ft0, ft1, ft2, ft3, ft4, ft5, ft6, ft7,
 fs0, fs1, fs2, fs3, fs4, fs5, fs6, fs7, fs8, fs9, fs10, fs11,
 fa0, fa1, fa2, fa3, fa4, fa5, fa6, fa7
  },
 morecomment=[l]{;}, % mark ; as line comment start
 morecomment=[l]{\#}, % as well as # (even though it is unconventional)
 morestring=[b]", % mark " as string start/end
 morestring=[b]' % also mark ' as string start/end
}

% usage example:

% define some basic colors
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{
  % listings sonderzeichen (for german weirdness)
 literate={?}{{\"o}}1
 {?}{{\"a}}1
 {?}{{\"u}}1,
 basicstyle=\normalsize\ttfamily, % very small code
 breaklines=true, % break long lines
 commentstyle=\itshape\color{green!50!black}, % comments are green
 keywordstyle=[1]\color{blue!80!black}, % instructions are blue
 keywordstyle=[2]\color{orange!80!black}, % sections/other directives are orange
 keywordstyle=[3]\color{red!50!black}, % registers are red
 stringstyle=\color{mauve}, % strings are from the telekom
 identifierstyle=\color{teal}, % user declared addresses are teal
 frame=l, % black line on the left side of code
 language=[RISC-V]Assembler, % all code is RISC-V
 tabsize=4, % indent tabs with 4 spaces
 showstringspaces=false % do not replace spaces with weird underlines
}

    \section{Часть 1.}

        \subsection{Область применения языков программирования
        низкого уровня. Поколения ПК IBM PC.}
        \input{ticket_1.1.tex}

        \subsection{Базовая архитектура ПК IBM PC.}
        \input{ticket_1.2.tex}

        \subsection{Организация памяти в реальном режиме работы.
        Сегментые регистры. Понятие исполняемого и физического
        адреса.}
        \input{ticket_1.3.tex}

        \subsection{Процессор с точки зрения программиста. Регистры
        общего назначения. Регистры флагов.}
        \input{ticket_1.4.tex}

        \subsection{Понятие команды и директивы в Ассемблере.
        Формат команды и директивы.}
        \input{ticket_1.5.tex}

        \subsection{Структура программы на Ассемблере с 
        исполением стандартных директив сегментации.}
        \input{ticket_1.6.tex}

        \subsection{Основные элементы языка Ассемблера:
        имена, константы, переменные, выражения.}
        \input{ticket_1.7.tex}

        \subsection{Команды пересылки, особенности их
        использования. Команды пересылки безусловной и
        условной, команды загрузки адреса.}
        \input{ticket_1.8.tex}

        \subsection{Сегмент стека, команды для работы со
        стеком, команды прерывания.}
        \input{ticket_1.9.tex}

        \subsection{Модели памяти, организация программы
        с помощью точечных директив.}
        \input{ticket_1.10.tex}

    \section{Часть 2.}
    
        \subsection{Команды безусловной передачи управления.
        Обращение к подпрограммам и возврат из них.}
        \input{ticket_2.1.tex}

        \subsection{Исполняемые COM"=файлы и их отличия
        от EXE"=файлов + примеры.}
        \input{ticket_2.2.tex}

        \subsection{Способы адресации операндов + примеры
        команд.}
        \input{ticket_2.3.tex}

        \subsection{Директивы определения данных и памяти.}
        \input{ticket_2.4.tex}

        \subsection{Директивы внешних ссылок, организация
        межмодульных связей.}
        \input{ticket_2.5.tex}

        \subsection{Команды двоичной арифметики: сложение,
        вычитание, умножение, деление.}
        \input{ticket_2.6.tex}

        \subsection{Команды побитовой обработки данных:
        логические операции, операции сдвига.}
        \input{ticket_2.7.tex}

        \subsection{Работы с массивами в ассемблере.}
        \input{ticket_2.8.tex}

        \subsection{Команды условной передачи управления,
        организация циклов в ассемблере с помощью команд
        передачи управления.}
        \input{ticket_2.9.tex}

        \subsection{Команды для организации циклов в 
        Ассемблере.}
        \input{ticket_2.10.tex}

    \section{Часть 3.}    

        \subsection{Работа с файлами. Дескриптор файла.
        Создать файл, открыть, закрыть, удалить файл.}
        \input{ticket_3.1.tex}

    \section{Часть 4.}
    
        \subsection{Структуры в Ассемблере и их использование.}
        \input{ticket_4.1.tex}

        \subsection{Записи в Ассемблере, их описание и 
        использование.}
        \input{ticket_4.2.tex}

        \subsection{Работа с подпрограммами в Ассемблере,
        способы передачи параметров.}
        \input{ticket_4.3.tex}

        \subsection{Передача параметров в подпрограммы по ссылке
        и по значению.}
        \input{ticket_4.4.tex}

        \subsection{Передача параметров через стек + пример.}
        \input{ticket_4.5.tex}

        \subsection{Локальные параметры в процедуре.}
        \input{ticket_4.6.tex}

        \subsection{Организация работы со строками, установка
        и сброс флагов.}
        \input{ticket_4.7.tex}

\end{document}