\textbf{1. Организация памяти в реальном режиме работы:}

Процессор ix86 после включения питания устанавливается в
реальный режим адрессации памяти и работы процессора.

В этом режиме процессор может работать с ОП как с непрерывным
массивом байтов (модель памяти flat), так и с разделённой
на много массиво~--- сегментов (в этом случае
адрес байта состоит из 2 частей: адрес начала сегмента и
смещение внутри сегмента). В реальном режиме размер сегмента
фиксирован и составляет 64 Кбайта. Адрес сегмента 
кратен 16 и в 16"=ричной СС может быть записан в виде
XXXX$0_{16}$ и четыре старшие цифры адреса сегмента
содержатся в сегментном регистре.
\bigskip

\textbf{2. Сегментные регистры:}

\textbf{DS, ES, FS, GS, CS, SS}
\smallskip

DS, ES, FS, GS~--- 16"=разрядные сегментные регистры,
используемые для определения начала сегментов данных.
\smallskip

CS~--- сегментный регистр кодового сегмента.
\smallskip

SS~--- сегментый регистр стека. Он устанавливается
автоматически ОС и в нём хранится адрес начала сегмента
стека, а указатель на вершину стека хранится в SP. Стек
растёт от максимального адреса к минимальному при добавлении
элементов в него. В модели памяти flat стек размещается в
старших адресах, а программа в младших.
\bigskip

\textbf{3. Понятие исполняемого и физического адреса:}

Физический адрес представляет собой двадцатибитное беззнаковое
целое, которое идентифицирует расположение байта в
пространстве памяти.

ФА = АС + ИА 
\smallskip

АС~--- адрес начала сегмента (значение сегментного регистра).

ИА~--- исполняемый адрес (смещение, в байтах, относительно
начала сегмента).